科學拆解異性吸引力 中大研究指欲擒故縱未必得

如何抓住異性的心，一直是男男女女千古以來的煩惱。中文大學商學院市場學系研究人員以科學方法，探索「欲擒故縱」是否能夠提升對異性的吸引力。研究發現，人類的大腦對「想得到」和「喜愛」作出反應時，是想從不同的途徑獲得回報；而「付出」在某方面等如激情，有助推動人類達到特定的目標，「欲擒故縱」只會在一方願意付出時，才會產生效果。

研究由中大商學院市場學系副教授戴先熾領導，第一個實驗以情景為基礎，101位單身男性參加者需填寫一份問卷，要求他們選擇「易於親近」或「故作矜持」的對象。研究發現，若參加者不願意付出，他們受激發去追求「故作矜持」對象的程度低於「易於親近」的對象；願意付出的參加者則剛好相反，「故作矜持」較「易於親近」的對象更能夠激發他們展開追求。

在第二個實驗中，研究人員進行了一次速配約會，發現無論男性參加者的心理付出評價為何，在情感評分方面，「易於親近」都比「故作矜持」的女生更易獲得男性參加者垂青，給予較高評分。然而，對於願意向約會對象付出的男性參加者，「故作矜持」則比「易於親近」的效果更好，可產生更大的推動作用；若男性參加者無意向約會對象付出，則會得出相反結果。

研究人員指兩個實驗取得一致性的結果，證明對於早已在心理上願意向對象付出的參加者，面對女方採取「欲擒故縱」的策略，能夠進一步激發他們更積極進取，務求取得心儀對象的歡心。然而，若男性參加者並未在心理上願意向對象付出，「故作矜持」的激發能力便較「易於親近」弱。

簡單一句=睇樣

呢個係一個攻受既問題

我淨係知死chur一定fail囉

想做兵定想叫雞既分別

咁炒中資股都唔一定賺囉

錢
樣

用返marketing concept
Right product to right customer
勉強係冇幸福

樣衰做乜都冇用
根本冇所謂技巧

俾我踢爆係支持支付寶嘅五毛狗就開始9唔搭8

五毛咩咩妹聲稱喺時事台做五毛打手

你追條女時，點知佢係故作妗持、欲擒故縱，定係佢跟本就唔想你追佢

不要暗戀，去強姦！人生沒有那麼多時間給你演內心戲

D經費就曬左響呢D19研究
雜種見到唔知係嬲定驚好

即係個男方有心追女方個陣 欲擒故縱先work 本身興趣不大=晒氣